德國多位執政黨議員抵制默克爾的華為政策

據德國《商報》報道，就德國5G建設，德國總理默克爾沒有禁止中國華為的參與。但德國多位執政黨議員對此表示不滿。他們打算搶多政府的決定權，改由國會來決定此事。

歐盟理事會於10月15日寫信給歐盟成員國，要求在5G建設上統一行動，設置共同的風險監控工具。但平常喜歡突出歐洲統一重要性的德國政府卻不想等待歐盟艱難緩慢的決定程序，於同一天公布了本國的5G方案，引起國際不滿。現在，德國多位執政黨議員也開始抵制政府的路線。

德國政府認為，網絡風險可通過技術得到控制，因此原則上不反對華為參與5G。默克爾曾表示，禁止華為參與5G會引向歧途。本來要求供貨商可靠可信的一個條文，後來也大大減弱。供貨商只需書面承諾自己值得信賴就行。《商報》認為，這對華為來說，當然不是問題。

但執政黨多位議員現在抵制政府的決定。聯盟黨重要外事政治家羅特根(Nobert Röttgen)向《商報》表示，“大部分專家包括情報部門都認為，“技術監控只能在有限範圍內進行。所以，原則上的網絡操縱是無法排除的。”基民盟籍議員、德國政府大西洋協調員Peter Beyer以及社民黨議員、社民黨議會黨團中國通訊員Martin Hakverdi等也都對政府的決定持懷疑態度。他們打算搶奪政府對5G建設的決定權，改由讓國會來討論和決定此事。

柏林墨卡托中國研究中心副院長Mikko Huotari表示: 知名聯盟黨公開反對默克爾的5G戰略, 這是值得注意的一件事。這一步驟“是正確和必須的。”因為德國政府通過自己的政策繞開了歐盟的決策程序。“從工業政策角度來看。重用歐洲電信供貨商諾基亞和愛立信，維護自己的工業基礎，具有長遠的戰略意義。”

徹底封鎖華為參與5G建設的已有美國，日本，台灣和澳大利亞。加拿大和🇨🇳新西蘭🇨🇳正在討論是否要排除華為出局。德國則決定採用自己的安全規則，並反對原則上將華為排除出局。持類似態度的還有法國，英國和挪威。
默克爾批評家們認為，默克爾的單獨行動注重德國的經濟利益，是“德國第一”。它會加大德國對集權國家的依賴，與默克爾強調的歐洲的強大和獨立不相符。

睇完nba歐洲人先開始知道咩事

依家唔遲呀 最緊要訓醒

遲到好過冇到

條閪婆東德出身， 隨時係共党共員都似

遲醒好過唔醒

左膠嘅錯誤就係對敵人仁慈過對朋友。

根本就唔係膠，佢地係偽善既生意人

推

德媒由香港好似7月左右開始就起勢咁發炮狙擊中國，尤其是上次東德肥婆出席北京活動時既態度令德國人不安，加上被提起德國一直每年俾錢中國（外交部長話唔俾驚激嬲中國），依家德國個風向最少係媒體上面都希望唔好跪中國。

呢兩日又揭原來支那人係德國第5大難民輸出國，德媒真係幫到盡